自訂車牌都算自決

自訂車牌都算自決 - 曾志豪

名采論壇

我現在才知道，原來特區政府最高的司法權威，不是律政司，而是低N級的選舉主任。
在律政司完全沒有作任何政治指示、法律意見、完全放手的情況下，一個小小的選舉主任竟然完全可以獨立超然的判斷人大釋法的效力、候選人的內心參政意圖，取消資格，永不超生。

既然選舉主任隻眼就係證據，可否用同樣標準，審視一下僭建驊的證供是否可信呢？
佢話自己好忙/無留意/唔係專業人士/又無睇圖則，像湯渣驊（點解某一類的法律界精英都要叫X驊）回應周庭被DQ時所講，世界上是有人會講大話的。

對啊，其實世界上的人都知，只有林鄭唔知。

被DQ的參選人，能否向選舉主任講：「我真心擁護基本法㗎，如果呢個係事實，咁就唯有係事實。你DQ我，即係DQ你老細娥姐。」

據悉連PlanB的區諾軒也擔心被DQ，因為他曾在一本被點名指「港獨色彩濃厚」的書本中撰文；如果如此牽強的理由都可DQ，等同誅九族文字獄，下次曾經上網瀏覽過港獨自決組織網頁的人士都算港獨，凡是撐香港足球/講過香港勁揪/講過不要高鐵/ Ｎ年都不申請回鄉咭/去東京多過去北京/嘲笑過CCTVB/對大陸遊客不禮貌/唔識講普通話/睇過《十年》的人士，都算是支持本土抗拒中央潛意識搞港獨。

或者終有一天，連「自訂車牌」都能夠理解為「自主自立自決」，所以「自訂車牌」都算港獨不可參選。

1920年，10月10日，未做主席的毛澤東寫了一篇《反對統一》的文章，提到「各省自決自治，為該建真中國唯一的法子。國慶是慶中華民國，我實在老不高興他。特為趁這國慶，表示我一點反對統一的意見，而希望有一種『省慶』發生。」選舉主任，請問，你會DQ這位毛先生的參選資格嗎？